\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5cffb&id=can6N01&uuid=ad44e&id=can6N06&uuid=b0f1a&id=can6P03&uuid=c80b3&id=can4L09&uuid=56a2d&id=can4L05&uuid=9634b&id=can3C06&uuid=0ad86&id=can3C12&uuid=4b600&id=can3F04&uuid=c6b9c&id=can3G05&uuid=c9d15&id=can3S05&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} Thalès
      \item \textbf{Calcul numérique :} fractions
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: Thalès]{Géométrie} 
    
    
    \begin{exercice}
Sur la figure suivante : 
        \\ $\leadsto J$ est sur $[IG]$,
        \\ $\leadsto K$ est sur $[IH]$,\\ $\leadsto$ les droites $(GH)$ et $(JK)$ sont parallèles.\\Écrire une relation de Thalès.\\
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-9.380107536067221,-6.956614753256578) rectangle (1.5,8.505718378249478);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(-7.88,-6.16)--(-2.15,7.71)--cycle;
	\draw[color={black}] (-1.29,4.62)--(-4.44,2.16)--(-2.15,7.71)--cycle;
	\draw [color={black}] (0.39,0.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (-8.27,-6.46) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (-2.12,8.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (-0.9,4.93) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-4.84,1.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
\end{tikzpicture}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6fd12&id=3G20-2&n=1&d=10&s=1&alea=UPpy&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}


    \begin{exercice}
    Sur la figure suivante, ${LN=8~\text{cm}}$, ${LM=9~\text{cm}}$, ${NO=3{,}2~\text{cm}}$, ${NP=2{,}4~\text{cm}}$ et ${(LM)//(OP)}$.\\Calculer $OP$ et $NM$.\\
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.823584669246724,-0.8) rectangle (7.404531260914565,11.999934760194906);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(5.9,6.79)--(0.03,8)--cycle;
	\draw[color={black}] (0.04,11.2)--(-2.32,8.48)--(0.03,8)--cycle;
	\draw [color={black}] (-0.33,-0.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (6.23,7.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-0.36,7.69) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (0.37,11.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (-2.65,8.11) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
\end{tikzpicture}

{\scriptsize La figure, ici, ne respecte pas les dimensions.}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=74eac&id=3G20&n=1&d=10&s=2&s2=2&alea=UH4Z&cd=0&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    


\columnbreak




    \begin{exercice}
    Sur la figure suivante, ${FH=8~\text{cm}}$, ${FG=5~\text{cm}}$, ${HI=2{,}4~\text{cm}}$, ${HJ=3~\text{cm}}$ et ${(FG)//(IJ)}$.\\Calculer $IJ$ et $HG$.\\
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.3]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.725663923790552,-5.085836503510561) rectangle (1.5,5.824053016043208);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(-2.58,-4.29)--(-6.23,5.02)--cycle;
	\draw[color={black}] (-4.36,3.52)--(-5.13,2.23)--(-6.23,5.02)--cycle;
	\draw [color={black}] (0.26,0.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (-2.83,-4.71) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (-6.52,5.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (-4.04,3.91) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (-5.6,2.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
\end{tikzpicture}

{\scriptsize La figure, ici, ne respecte pas les dimensions.}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=74eac&id=3G20&n=1&d=10&s=1&s2=2&alea=v04A&cd=0&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    

    \section[Calcul numérique~: fractions]{Calcul numérique}
   

  \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
          \item $\dfrac{8}{21}-\dfrac{4}{3}$
	\item $\dfrac{-7}{12}+\dfrac{7}{9}$
	\item $\dfrac{-6}{5}-\dfrac{6}{3}$
	\item $\dfrac{8}{6}+3$
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5f429&id=4C21&n=4&d=10&s=2&s2=true&s3=false&s4=true&alea=AbLG&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}   
   
   
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
	\item $\dfrac{2}{44}\div\dfrac{-14}{44}$
	\item $\dfrac{18}{14}\times\dfrac{-10}{-21}$
	\item $\dfrac{-20}{-18}\times\dfrac{2}{-30}$
     \item $\dfrac{10}{35}\div\dfrac{-14}{-10}$
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=72ce7&id=4C22&n=4&d=10&s=3&s2=true&s3=false&s4=3&alea=XRAS&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}



    \begin{exercice}
    Calculer et donner un résultat simplifié.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
          $A = $ $\dfrac{1}{-8} + \dfrac{-1}{-10}  \times  \dfrac{3}{8}$
          
          $B = $ $\dfrac{1}{-3}  \times  \dfrac{1}{6} + \dfrac{5}{-8}$
          
          $C = $ $\dfrac{-8}{-9}  \times  \dfrac{7}{8} - \dfrac{-1}{-6}$
          
          $D = $ $\dfrac{7}{10} - \dfrac{3}{-4}  \times  \dfrac{5}{6}$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=18ddd&id=4C23-1&n=4&d=10&s=2&s2=true&s3=false&s4=true&alea=6HMg&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
